(紅底法官)警員強姦罪成囚五年半 官指或因受女事主壓迫才招認 上訴得直定罪撤銷

上訴人李偉嘉(資料圖片)

以第一名從警校畢業獲頒「銀雞頭」的警員，趁女網友飲醉酒，將女方帶到酒店性交，令女方懷孕，並「走數」拒付墮胎費。警員早前受審後被裁定強姦罪成，判囚5年半。他不服上訴。上訴庭今頒判詞，指涉案警員與女事主在WhatsApp對話及錄音時確曾作招認；不過，警員亦確有可能是因害怕女事主報警，才會「迎合」她，承認自己曾強姦她，如此可構成壓迫下招認，惟原審法官未有就此向陪審團作適當指引。上訴庭最終裁定警員上訴得直，撤銷定罪；惟上訴庭未有下令重審，僅指如律政司提出相關要求，要在14天內申請，而警員亦須繼續還柙，等候法庭進一步指示。

廣告

案件由署理首席法官楊振權、上訴庭法官潘兆初及彭偉昌審理，判詞由楊振權撰寫。楊官於判詞中指，女事主X在2016年6月案發後，前往警署途中曾錄音，內容顯示上訴人李偉嘉（32歲）曾就強姦指控作招認，並指那是極具舉證價值的證據。當時X向上訴人訛稱已報警，並威嚇謂若上訴人繼續否認，會再向警方投訴。
楊官指，雖然上訴人未有明言是在受壓迫下作出招認，但根據辯方陳詞說法，上訴人可能是因害怕X報警，才承認X對他的指控，以說服X銷案或不報警。原審法官亦認為，X的行為或構成壓迫，上訴人招認可能只是迎合X。惟原審法官當時只要求陪審團考慮招認內容的真偽，未有直接表明若招認是在壓迫下作出，陪審團必須摒棄有關內容，故此定罪不穩妥。

原審案情指，上訴人隱藏警員身份，在網上遊戲「Game of dice」群組「好骰之徒公會」的聚會上，認識28歲的X。一周後、即2016年6月19日，他趁X醉酒，帶她到精品酒店性交。他起初否認犯案，惟X兩月後發現懷孕。
控方庭上曾讀出X驗孕後與上訴人的WhatsApp紀錄，他否認曾與X性交，X遂怒罵：「我有咗BB，頂！我呢兩個月淨係同你出過去過夜！」上訴人聞言卻回覆「恭喜」，惹X不滿地回應：「恭喜你條命！」
其後X再罵上訴人：「有咩同差人講！無恥到話我哋係男女朋友！」上訴人遂安慰X：「唔好嬲，結婚生出嚟。」X即回覆：「你為咗掩飾罪行，推卸責任，你咁嘅人品，同你結婚？」其後X揚言要報警，上訴人相約X在其寓所樓下見面，其間哭着認錯，自稱「人渣」，並求女方不要報警。
X最終墮胎。辯方去年初為上訴人求情時表示，他罪成還柙當晚，女友為他誕下骨肉；又謂上訴人將失去工作，無法實踐儆惡懲奸的抱負。
【案件編號：CACC42/18】
記者 伍嘉豪

push

我冇野講

驚人報驚先認有強奸？

[白宮連署] 請美國國會盡快通過 《香港民主及人權法案》

"記得簽完check email confirm"

香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act）是美國討論中之法案，由美國國會及行政當局中國委員會主席眾議員克里斯·史密斯、聯席主席參議員馬可·魯比奧和參議員湯姆·卡頓共同提出。目的是美方對涉及鎮壓基本自由的香港或中國大陸的政府官員，設立懲罰機制，包括禁止涉事官員入境美國及凍結其在美國之資產。

內容:
- 重申美國對香港關係法之重視
- 美國國務卿必須每年向國會提交香港民主發展報告
- 美國國務卿必須重申對外政策上區別對待香港特別行政區政府與中華人民共和國政府
- 美國總統必須調查任何破壞香港民主人權人士之責任
- 於2014年曾參與雨傘運動的人不會因雨傘運動中被捕而被拒絕入境美國
- 2019年6月重推的《香港人權和民主法案》，當中設下2020年普選立法會的「時限」，並明確要求普選特首。

推

咁都得

咁都得
香港新聞？？

楊振權

又係楊振權